點解叫女仔保護好自己都係blame the victim

叫你唔好自己出夜街 係想減低出事機會
冇人話施暴者啱 你自己出夜街本質上係冇錯 但點解要take risk???
唔好出事唔係好過事後鬧加害者咩

希望大家半夜聽到有人叫救命可以挺身而出 無論係男叫定女叫

因為唔見棺材唔流眼淚
Or
其實有憧憬比人姦 而最後篩出黎有留低心理陰影既係個經驗冇期望中咁好玩 姦佢既係核突佬

佢地關注嘅係，點解好地地出夜街要有risk
ok就算有risk，但點解係去到被強姦
又唔見男人出夜街比女人雞姦
所以所有嘢都係男人嘅錯

好老實講
唔好話女仔，就算一個男人三更半夜喺街都有危機啦 如果女性認為自己係容易遭受傷害，自己小心啲避免一下係好應該
一個地方治安差，公眾教育差，人民質素唔好係一回事，識保護自己又係另一回事

可能有
只係社會定位強調男性係剛強
啲俾人雞姦嘅都唔敢講出嚟

關出夜街咩事，所有女人唔出夜街就唔會有強姦案？
2018年仲有人覺得出夜街就係唔正經係咪係清朝黎

就係冇話唔係果d男人錯
但係出左事受害嘅係女仔自己
所以要保護好自己
點令到世界上再冇老強

講緊自己出夜街出事機率高d

既然入夜男人強姦人既機率高d
點解你唔叫男人夜晚唔好出街 減低出事機率？

咁咪將部份責任放落受害者到囉
就好似你唔會強調比人謀殺嗰個唔夠敏感估唔到有人謀殺佢
女權撚重點係要提出嗰種差別對待

乜柒都極端化而不合理就叫正確?

咪就係你呢種人

叫d廢老小心電話騙案都係blame the victim

廢老：「我有權選擇同邊個傾電話，點解我比人呃錢仲要怪我」

所以pc culture有時忽略左現實
當你明知發生率高 受害者比數又係女性多
咁係咪真係應該警覺d
而唔係仲放個注意力係乜柒差別對待
哎吔我個gender受壓迫啊好撚慘啊

因為女權撚大部分唔用腦

小心看管財物又唔見人話blame the victim

因為d女人總諗住

"呢啲事點會輪到我，我又唔係靚/有錢/有身材"

但真係夠蠢呀麻。
(非所有女士 適用。)

你放個銀包係街 比人偷左 你有冇責任

哩個例子好呀

無限上綱既話甚至可以用就咁放張1000蚊紙係枱面比人偷左做例子
一定係話（blame）你（victim）做乜唔收好啲錢

調轉女人著得少布去夜街比人強姦
你無得話（blame）條女（victim）點解著咁少布

性質明明好接近

強姦犯會聽你講？定係你覺得正常人都會強姦人 ？

出街會比人偷野，應該叫大家都唔好出街

面對呢啲要覆長啲 但女權撚應該仲嬲啲

你唔可以將對財產嘅管理同對身體嘅管理放做同樣嘅層次
咁樣有好大個位比女權撚入
亦即係話 我不應該為其他人強制地對「我的身體」做嘅行為負責 我嘅財產就係另一回事 因為財產同「我」嘅連結係偶然 所以我有責任保持呢個連結
更清晰咁講 我嘅責任係確保我銀包被我掌控 而女人著到隻雀咁出夜街時 佢都掌控住佢身體 跟手比人老強 所以無計 唔關佢事 佢盡咗責

我估女權其中一條路
係強調身體係女人完整不可分割嘅部份 銀包相反 我可以送銀包比人 我可以係捨棄銀包嘅同時保有自主性
將財產本身係「身外物」 同人本身嘅連結係好唔緊密而且你放銀包係街呢個行為直接令你失去對銀包嘅掌控力
但女人同佢嘅身體嘅連結就完全係另一回事
跟住再講句無敵嘅：將兩樣嘢做比喻完全反映你對女性面對緊嘅問題完全無感 e.g. 女人係物件 被男性爭搶 被人擁有